[多圖🇨🇦] 大鄉里之加拿大遊記

今次行程總共係22日 目的地係CALGARY 係加拿大第三大城市
做左20年人都未衝出過亞洲 所以都好緊張同期待
利申返 我真係一個大大大鄉里黎

撘左12個鐘頭飛機終於到左溫哥華

之後仲要轉多個半鐘機去Calgary

圖中既雪山就係洛磯山脈

經過長途跋涉舟車勞頓再撘多個半鐘車
終於到咗目的地
咁我有一個屋企人係個邊住
於是就返左佢屋企訓

咁多地方唔去係要去加拿大
我呢到真係悶到嘔泡又冇好嘢食

我以前都係住calgary…
不過果度冇嘢你玩架喎

做乜撚野去calgary
留喺vancouver咪幾好

我而家係calgary 真心無野玩😂😂

因為我屋企人係個到咋 順便探親🤘🏻

係啊 不過啲事物都幾新鮮

Calgary有地方落腳嘛 我窮撚咁有係咁

啱！好似過緊退休生活😂

你呢個唔係大鄉里出城而係去人地鄉下喎

以前讀書既地方
好懷念

其實我都知Calgary係一個好悶既地方 但奈可我係探親同埋有地方落腳 所以就黎hea下行下🤘🏻

人生第一次經歷咁凍凍到想死

人生都第一次見到雪同感受到落雪

黎到之後Tim hortons everyday

Lm wait wait see

留名

我知道了不要再說了

去加拿大22日真係唔知玩咩
去Calgary一定去Banff

識玩

上Edmonton囉 叫做有個mall

come toronto 好多野玩

無錯Calgary真係冇野玩咖😂所以我都幾悶就開個post記錄下旅程
我自己英文好麻麻 同外國人講野都有少少緊張
不過呢度既事物同人都令我感到好新鮮啊！！
暫時遇到既人都勁nice 除左個海關
呢度既人個個都將have a nice day掛係嘴邊 連我買幾杯咖啡冇手推門都主動幫我 真係勁有禮貌同好人

題外話 Tim hortons呢間咖啡店真係好高質 係加拿大周圍都有 我買兩杯大咖啡都係4.15加紙 圍返埋大概hkd25

急不及待行supermarket 完全美食天堂
其實我又覺得啲野價錢都算平
例如一支2L可樂都係7個幾港幣 一盒正常size士多啤梨都係24蚊

下星期去🤘🏻🤘🏻🤘🏻

我屋企人都有提議過😂🤘🏻

Toronto好正又大城市又多景點 可惜係calgary黎都算遠

會去啊一定勁靚

tim記係平不過唔好飲
啲嘢又難食
去tim多數都係飲French vanilla，iced capp
而家連m記啲咖啡都好過佢

落雪個陣食凍啡

一西一東

22日都喺Calgary？

咁好彩我屋企人養左隻貓 咁我都冇咁悶 自己本身都好鍾意貓 但又冇得養 所以都幾開心

點知佢隻貓係癲咖 24個鐘都勁活躍 又勁鍾意咬人 我比佢咬到想死 不過又真係幾qq嘅隻衰野

大力咬定點

係啊 不過有屋企人陪下都ok既

大 大 力 ！

咁你有冇車，識唔識揸車？
應該好快悶死

1. 我好撚掛住timmy (tim hortons) 呀diu
2. 一定要去banff (今年national park免費記得叫你屋企人拎pass)
3. 去埋 edmonton個mall啦好撚好撚大
4. 一定一定要食pho!!! 真係好正！香港唔會食到
5. 去cosco買嘢囉… 仲平

夠唔夠雪可以滑雪呀?

而家pass可以去CIBC 銀行直接問佢拎
唔洗上網訂要等幾個禮拜

我住咗係溫哥華廿年都未去過Alberta
巴打好波!

想問下溫哥華巴打,

6 月溫哥華天氣大概係點?

原來係咁！
我上年返鄉下先去咗次Banff
其實真係好靚~

日日落雨囉…
Vancouver冇咩邊日唔落

入夜十多度，日間可能去到廿幾度

Thanks~~brother

cafe mocha & boston creme
真係好撚肥

N年前有個roast beef sandwich我好鍾意食
但後來冇咗

我前幾日去左lake Louise 果到重有好多雪 可以係個湖上面行出去 不過記得著對防水既鞋 最好係boot

好懷念，以前讀書真係開心

我唔識加冇 但屋企人有 佢地有車我去唔同地方 呢度冇車好難生存

你睇吓去到banff見唔見到

多謝巴打咁詳盡既推介🤘🏻會去braff啊我都好期待

搭c-train啦
多咗好多站… 搭落downtown hea吓囉

應該唔夠 佢落一日停兩日又落下咁

donut 還可以
多數食Boston creme 同honey cruller

me too!!!
不過我唔miss讀書果時
(好多paper要做)
我係miss果邊嘅生活

巴打 因為我係大鄉里 所以我黎到先發現伏伏地

嘩 留意下先 唔該曬絲打

我都係住咗廿年都冇去過
不過我喺多倫多
上年先第一次去溫哥華
其實我好想試一次road trip由東去西

買手信淨買maple syrup得咧
香港人咩都唔識淨係識maple syrup

你去温哥華可能會覺得仲伏
全部識講廣東話/國語
不過d唐餐有水準

唔知知點解你地話加拿大悶
我曾經分別2次 reaign 左份工
total 用左 3個月 同埋 半年 total 9個月
去玩加拿大 , 到走果日都未夠喉

住又唔同旅行丫嘛…

我好掛住加拿大既生活
老實講依加身不由己 點都冇得翻去 太可惜

我都冇去過toronto…
其實果邊d天氣係咪好正
你知啦calgary一日內可以經歷晒4 季

我係Toronto 住依家去Vancouver ，真係日日落雨
下星期都諗緊同屋企人去第二度 不過未諗好去邊

Vancouver d天氣真係…
我寧願捱凍住Calgary

果邊平時都ok 𣎴過一大風真係會人都顛 依邊都係日夜溫差好大

返去要重頭唻過囉
真係要好有決心先做到

Agger, 加上有波睇, 難能可貴嘅經歷嚟

飲blenz啦 仲飲timmy

咩唻? 介紹吓等我下次返鄉下時試

住更加好啦 鐘意大自然既話 CA 真係好那爽
東南西北邊度都有野玩
除左banff kananaskis , jasper 全部都好靚
仲有得睇極光 真係有心深度玩 點都唔厭

說好的多圖呢?

正

係今年落得咁癲啫
舊年都冇咁離譜

lm

講就咁講 住落就別一種講法 如果有時間有錢四圍玩當然好 但如果係度生活真係好唔方便 Vancouver 都算好啲夠集中 不過好多地方車係必需品
環境好係好 但真係一過夜晚九點就乜都冇得做 weekend 假期仲閂早啲 同埋生活費都幾貴

黎左兩日咋 會陸續影更多

住外國首要就係自自律 做事要有計劃預算
只要肯自律其實冇咩唔方便
可能我自己好討厭 night life , 所以覺得周圍d 人都係咁
食飯食到7點就走係好爽既一件事

我覺得你仲係以一個玩嘅心態去睇呢件事
真係住你有咁多時間周圍去？
東南西北周圍去你以為行晒一轉香港咁咩
weekend出下城睇下嘢冇問題
但係去另一個省玩以經唔係話一個long weekend 3,4日就做到既事
當你AL有十幾日你到時又會諗唔想留喺加拿大去吓其他國家或者返下香港
你resign兩次先有時間
但係你覺得可以不停resign去玩然後再搵工？

講得好啱
就算喺香港住
放假果時都未必會出去玩晒全個香港
(先唔講香港已經好細)

同埋出去食嘢d價錢貴咗好多
定價折返同港幣差唔多
但人工又冇咁多
好多朋友都要屋企煮食

屌你老母講緊六月，落乜鳩啦

邊個介紹人去wem

上年6月去左Banff 真係好靚 天氣又舒服 不過真係好悶 日日係屋企睇Netflix

當你去過澳洲住你就知加拿大啲嘢有幾咁好食， 生活有幾咁方便

聽聞澳洲中餐好食過加拿大

係咪調轉左黎講?

今朝早起身同左屋企人行就近既mall仔

最平既話未連稅hkd240就買到條Levis 好似幾抵咁
呢度啲鋪頭好似成日做折咁
GAP有6折 AE就短褲buy 1 get 1 free 但入面都勁多減價衫
午餐就食左pad thai 堅好味但冇影低

之後食左個靚星巴克做Tea

呢間shoppers堅好行 不過就化妝品居多 啲野又唔算貴 仲可以寄埋postscard

今日仲第一次撘巴士 十分正既體驗

下星期就會去braff 到時一定會多圖 好期待又驚好撚凍

我未去過澳洲，所以我唔知
不過親耳聽過一個香港有錢佬同我一個親戚咁講

基本上365日都有嘢做折
不過我而家上網買多
款同size又多又齊
係唔係食Thai express
呢間係鬼佬foodcourt 真係算好食
shoppers 啲嘢偏貴

比你估中左 真係thai express

同意，我都就快

就來5月都有雪落？

唔好買褲
鬼佬褲冇款

你個親戚口味獨特， 你toronto pmall求其一間food court都完爆mel 80%中餐, 仲要平好多
當然仲有20%好食，畀貴錢咪好囉
如果你喺屋企自己煮，我驚你芥蘭同菜心都分唔到

應該嚟Vancouver 玩幾日丫嘛！
好多好嘢食

Lm 9月去溫哥華wh

Lm